<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>libri on The perks of being a sunflower</title><link>https://makapx.github.io/tags/libri/</link><description>Recent content in libri on The perks of being a sunflower</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-IT</language><copyright/><lastBuildDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://makapx.github.io/tags/libri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dove sei, mondo bello: un libro terribilmente deprimente</title><link>https://makapx.github.io/posts/2023-07-21/</link><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makapx.github.io/posts/2023-07-21/</guid><description>Volto in fretta e furia l&amp;rsquo;ultima pagina di uno dei bestseller degli ultimi anni per correre a scrivere quella che, già arrivata a metà libro, sapevo essere una recensione arrabbiata, piena di delusione.
Un romanzo di una giovane autrice definita talentuosa, acclamato e moderno, che riempie le vetrine delle librerie, finisce ora sul fondo della mia libreria bollato come &amp;ldquo;vuoto&amp;rdquo; e mentre certo di identificare il motivo del mio malcontento vado a ritroso, ripensando alle ultime due settimane, nel tentativo di condensare i momenti belli e brutti che questo libro mi ha regalato, accorgendomi però che c&amp;rsquo;è ben poco da tirar fuori.</description></item><item><title>Mille splendidi soli: una recensione sentimentale</title><link>https://makapx.github.io/posts/2023-03-25/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makapx.github.io/posts/2023-03-25/</guid><description>Ho finito Mille splendidi soli l'11 marzo 2023. Ci ho messo esattamente 20 giorni, a cavallo tra l&amp;rsquo;inizio del nuovo semestre e la fine delle giornate fredde e tranquille, passate sotto le coperte e con la stanza piena dell&amp;rsquo;odore di un&amp;rsquo;ottima candela alla lavanda. Non saprei dire se una ventina di giorni siano da considerarsi una lettura veloce o meno e, nonostante siano ormai passate più di due settimane da quando ho ripiegato la copertina posteriore, non saprei nemmeno spiegare in maniera chiara perché questo romanzo sia al contempo un&amp;rsquo;eccellente via di fuga e un duro pugno allo stomaco da parte di una realtà che io per prima ho sempre sentito distante.</description></item></channel></rss>