<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on The perks of being a sunflower</title><link>https://makapx.github.io/posts/</link><description>Recent content in Posts on The perks of being a sunflower</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-IT</language><copyright/><lastBuildDate>Sun, 21 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://makapx.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Summertime</title><link>https://makapx.github.io/posts/2022-08-21/</link><pubDate>Sun, 21 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makapx.github.io/posts/2022-08-21/</guid><description>Torno a casa dopo due settimane abbondanti di vacanza e con giusto quel po&amp;rsquo; di abbronzatura che ci si guadagna dopo qualche bagno in piscina e una mezza giornata di mare. Domani ritornerò ufficialmente alla mia quotidianità, al lavoro e allo studio, e tra poco meno di due settimane sarà settembre. L&amp;rsquo;estate non mi è mai piaciuta particolarmente, soprattutto nell&amp;rsquo;adolescenza, sarà stato forse per il caldo o per il fatto che alla lunga passare le giornate a non far niente mi annoiava quasi quanto le feste a cui non volevo andare e gli eventi a cui mi rifiutavo di partecipare perché non ritenevo interessanti.</description></item><item><title>Come (non) iniziare a scrivere un blog</title><link>https://makapx.github.io/posts/2022-07-30/</link><pubDate>Sat, 30 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makapx.github.io/posts/2022-07-30/</guid><description>Approfitto della pausa estiva per tornare a scrivere e dedicarmi un po&amp;rsquo; ad Hugo e alla sua strana sintassi, a cui per inciso non mi sono ancora abituata, complice forse il fatto che nella mia testa e sul mio schermo nell&amp;rsquo;ultimo periodo si è switchato principalmente tra il C/C++, PHP e React. Mi mancava avere del tempo libero, potermi sedere davanti al computer e dire &amp;ldquo;Ok, oggi impariamo un nuovo linguaggio/una nuova tecnologia&amp;rdquo;.</description></item></channel></rss>